學咗劍道兩年 你問我答

幾歲 點接觸之類一概唔答 香港劍道圈太細 一答就會自爆

不過可以講吓香港有咩地方可以接觸到

最簡單嘅方法應該係經工聯會報名 咁佢就會assign啲學生去啲道場到學

香港有幾間大學都有人練劍 有啲有埋校隊 都係啲道場嘅屬會嚟

其他的話應該係直接上門報名 但嗰啲人點知有就唔清楚了

練習方面 揮劍固然重要 但其實個步都好重要

而個叫做送足 同我哋平時行路有多少唔同 個目的係想個人係準備時嘅穩定性（因為重心會放喺中間）同爆發力強啲

因為劍道打擊講求氣劍體一致 而氣就係氣勢啦 劍就係劍嘅去勢 位置 體就係講緊個姿勢 而喺打擊嗰陣個步做得好的話 個姿勢同劍嘅去勢都會強好多

講住咁多先 有人推post再講

利申小薯仔 有師兄見我講錯/講漏歡迎糾正/補充

我想學花劍去邊到報名好

動物台？

想學飛天禦劍流

想學弓道

Fencing有幾間大學 甚至中學都有 但詳細我唔熟

大家都是毒撚 不要分得那麼細

有冇得學三刀流

我都想學 但香港好似得射擊

香港弓道協會

想學星爆氣流斬 要學幾耐

出嚟隻抽？我揸雙截棍你揸劍

識唔識星爆氣流斬

有無試過比人打頭 打到暈?

識唔識空手接白刃

動畫台

咪又係睇得唔打得

留名

冇 你戴住個面同小手揸唔到三把刀

或者喺到再講吓劍道會有咩裝備

首先一刀的話就一把三尺以上（視乎年齡/身高/性別/技術而定 ）嘅竹刀

二刀就把長刀（below114cm)一把短刀(below62cm)

面

胴

小手

頭巾（お手ぬぐい)

垂（たれ)

咁當中面 胴 小手就唔解釋了 相信大家都知著喺邊或者個作用

而頭巾一嚟係包住啲頭髮 唔好令佢影響自己嘅視線 二嚟其實都有一定嘅緩衝作用

垂一嚟可以保護腰至大腿嘅位置 二嚟可以放名袋 俾人睇自己叫咩名 唔係的話戴咗面嗰個都差唔多樣好難認人

比劍進攻係唔係一定要叫，唔叫得唔得
叫完慢半拍先斬或假動作之類
時間差攻擊犯唔犯規

學完對徒手隻秋有冇幫助

冇 其實打得好/唔好夾硬嚟就唔會有意外

想學八極拳多

一定要叫 冇氣勢唔俾分

有時間差唔會犯規 但一定唔會俾分

因為劍道講求氣劍體一致 有明顯嘅分別就唔會計做有效打擊

想學 唔經工聯會 報邊間好？
不分年齡？

衰過藍波

如果我啞咁點算?

有

但通常係得一擊

當然強身健體有腹肌而啲就唔少得

想睇腹肌

點睇hema之類嘅比賽
覺得有冇得抽過

好問題

唔知巴打有冇見過啲啞嘅人激動嗰陣會有啲 嗯嗯呀呀聲

其實佢哋係用緊丹田氣發聲 劍道都係差唔多道理 氣要夠強的話齋用喉嚨嗌 我諗練唔夠一堂已經聲沙

而啲問題我好難答你 每個先生/道場有唔同風格 我都係好好彩搵到個好先生先學到落去 見好多人學幾堂就會走

你可以去香港劍道協會睇吓有邊啲道場近你屋企 之後報嚟睇吓 一切都係緣

練完劍之後個更衣室大把

夠唔夠桐人打

港島 有無介紹
或者邊啲較伏？

用劍道嘅標準冇

因為劍道追求嘅係最好嘅一擊 唔係單純咁打中

想打嗰啲比賽去學劍術可能會近啱你嘅諗法

打唔打得贏詠春？人地有日字沖拳

港島可以去鍊心館 金剛館 靜心館

三間都差唔多

但鍊心館可以同kongu學生做師兄弟

金剛館可以同ust學生做師兄弟

有無用過艾恩葛朗特流?

你好打啲定桐人好打啲

有， 總會逢星期二都係伊館。

因為劍道佢對一擊嘅要求高啲 所以兩分就贏一場

總會好似星期五喺東區都有場

陳浩南劈友勁D定宮本武藏劈友勁D?

大約幾多錢？上幾多堂？

我用開佐佐木小次郎

傷過腰但想學 會唔會好食腰

總會學？
完全新手 真心邊間好

宮本寶藏勁啲

總會即係香港劍道協會

其實都幾好 因為氣氛同先生都唔錯 啱啱淨係諗道場醒唔起總會

都幾食腰 但我覺得都可以試吓 因為我知有啲人五十幾歲先第一次接觸劍道 家陣都練得有板有眼

我覺得係睇個訓練方式嘅啫 唔好太chur的話應該冇乜問題 覺得真係唔得咪算

其實唔係搞緊「總會」gag

到到收費唔同 好難答你

要練幾耐先出到死神瞬步

百年

d 師兄弟多唔多中二病

再講下練習前有啲咩要做

劍道講求「始於禮，終於禮」 所以入場同離場都要做禮

通常先生入場之後就會有人嗌正座 好似上圖咁行禮 對道場行一次 對先生行一次 之後戴面、小手 然後開始練習

結束嗰陣都係咁樣 除面、小手 對道場行一次禮 對先生行一次禮 咁就完成一日嘅練習

練習嘅時候 同人打之前都要行禮 深踞 企返起身先可以打

唔多 通常啲表面中二病都捱唔到半年

好似我而啲深層中二病先練到落去

唔係直葉post 即走

冇

唔夠

香港有戶山流呀

唔識

我之前都有想過學劍道

但依家既教法 都係在於美態 安全

好柒 又限制多

尊武館，全日本戶山流居合道連盟及日本劍術誠斬會認可香港支部
自己google

有冇話跟邊個老師學好d

因為香港個劍道風格比較近日本嗰種

但就我所知中日台韓四地嘅風格都有啲唔同

巴打或者可以留意下韓國劍道

同搞笑番一樣 一切都睇電波

睇落好似好撚悶，來來去去都係兜頭鳩劈。其實好玩在咩地方？

我用開義經流 得閒切磋下

唔係 我自己都鐘意日本
不過如果選擇 我會想選 居合道
多過下面個隻 比賽式劍道

有冇得講下d唔同老師有咩style?

好玩在個感受 你打到一個好嘅打擊 個體感會好舒暢 至少我個人係咁樣

但fencing好似好玩好多喎，攻防上落個節奏好快

骨右驚勁d

可唔可以用黎真打

咁你想學個樣叫 “劍術”

劍道就幾十年都係咁架啦， 唔係“而家”先係。

哦 真係唔識!

學劍道需唔需要體格 肥仔可唔可以學

學當然可以。 不過又講白D， 想學得好就點都要收下身既。

想要靚師姐/師妹多啲, 邊間有

你係邊到學？依加仲有學？
另外想問，唔關劍道事，比如有人問兩條問題，但點解大部份人只會答一條

如果係志在想同人揸武器互片
打中打多打到ko就叫贏的話
有冇介紹

以前打過拳，想試下新野

是咪受左神作刀劍神域既啟發

聽講好業餘（？）

有弓道呢個職業？我諗得日本有

btw，今年啱啱成為日弓連成員，可以喺日弓連個網頁搵到香港弓道協會

劍道都話可以當運動競技,居合好似好悶咁

個時睇依套野就覺得劍道好正

打撚死人？

平時同前輩練習比唔比

啲中段嘅劍道比賽攻防上落節奏都好快

Sor未打好send左
依家Send埋右

平時會唔會真打

唔驚 驚自爆

而家都重有學

我漏咗邊啲？應該係掛住答其中一條唔記得第二條 唔好意思 唔介意嘅可以問多次

劍術
但而範我唔熟

俾

好多師兄/先生都好熱衷教啲後輩

西式嗰隻呢?
香港都幾多人學同拎獎
日式係香港真係唔多見

有冇試過用把武吉人屎眼/比人吉屎眼

唔係 而套垃圾我邊打機邊睇完第一季就拋諸後腦

唔使 可以

反而係學完會build up到

多謝巴打指出同補充

我哋練習通常都會好認真 因為咁樣做細嘅先會有進步 大嘅先會立到榜樣同教到正確嘅打法

當然劍道都有守同攻啲嘅打法 咁前輩對後輩通常會練守技多

啲先生多數都係跟佢對劍道嘅理解有唔同嘅教法/approach

有啲先生喺一開始就執到你好正 有啲就會慢慢tune

再嚟就係個課堂模式 我諗大部分先生都係講兩句要點打 之後著重俾學生自己打

但都有啲先生會解釋得好詳細 每個動作嘅原因同效果 但相對嘅要求會高啲

劍道由腳帶動腰及全身去揮劍，比較容易觸發舊患
就著就著咁練，就會唔湯唔水無進步，好快放棄
動真格去練習，你嘅腰傷都會令你好易放棄...

會刺

挑的話都有 不過叫卷技 目的係令人跌劍 跌劍會計犯規一次

簡單理解，居合係拔刀術，劍道就係雙方對打
互劈完退後嘅狀況..你可以咁樣理解：
1）對方竹劍可碰嘅範圍都係佢嘅攻擊範圍
2）你作出一個打擊動作同時會將你可被攻擊嘅弱點暴露於對手前
3）所以打擊後盡快退離對方可攻擊範圍
4）擺好基本姿勢，係雙方對峙期間尋找下一個可攻擊嘅機會

有錯請糾正

好有氣勢咁打一下就退開應該都係劍道嚟

而種情況中文直譯叫互面 日文叫相面(aimen)

佢哋退開可能係覺得距離太近冇一個進攻嘅機會 因為劍道有效打擊淨係計打物 喺劍尖落一寸左右打後嘅兩寸位置 若果太近 用唔到打物去進行斬擊 係唔會計作有效打擊

都有可能係嘗試完退技（引き技）之後先分開

有得擋 都有格同卸 佢哋係唔同嘅技巧 會引申出幾種技—返技、退技同手放技（返し技、引き技、手放し技)

返技就用卸力多
退技就係打擊完後進行體撞 格住對方把劍 再向後退嘅斬擊
手放技就格多 搵啱時機格開對方進攻緊嘅劍 去進行攻擊

當然上面咁多技巧我有可能理解錯 歡迎各位巴打補充

劍道學費貴唔貴？
廿幾歲仔有興趣學係咪已經太遲

Sry講漏咗

體撞嗰時個身體都係要正 要成個身體車埋去對面

Btw順帶一提 若果撞唔開對方/逼實對方 會形成一個劍鍔互相黏住情況 而個叫鍔迫り(tsubazeri)直譯就叫逼鍔 若果而個時候隻手掂到對方劍刃嘅部分 係會構成犯規

就我所知最貴嘅都係同出去學跆拳道差唔多價錢 貴嘅反而係裝備

廿幾歲一啲都唔遲 老實講香港好多人最早嘅都係大學先開始接觸 加上劍道係一種十分著重努力嘅嘢 就算人哋劍感 體感好過你 你夠努力的話都係可以練到嗰種感覺返嚟

我本身都運動天分都好差 同期嘅人上一堂已經學得快過我學三四堂 但只要堅持咗落去 打好個基礎 我同啲同期嘅學生喺技同體上都唔會差好遠

當然都有可能係我同期啲人冇咁勤力練習 佢哋一樣咁勤力的話 話唔定我根本追唔上

裝備要幾錢左右

Sry巴打 我好似一開始有少少誤解咗你個時間差攻擊

氣勢同劍勢合唔上係唔會得分嘅

但你睇準時機避開對方嘅攻勢/喺對方嘅攻勢發起前進行打擊 就會有分

咩～

Got7 Jackson 其實勁唔勁

新手時期應該唔會好貴 袍+竹刀+劍袋應該大概七百出頭

但套甲就貴了 靚嘢可以五六位數字 當然我而啲廢青就用兩三千蚊淘寶貨

講起買劍道用品醒起木刀

木刀最主要嘅作用係用嚟練習劍道形 類似跆拳道嗰啲套拳咁 實際喺下面

（廿幾分鐘係因為全套九招十三式要咁耐 想快嘅可以抽其中一兩分鐘睇吓就得 ）

劍道練習有分內立同元立（内立ち 元立ち) 簡單嚟講就係企道場靠內側同外側嘅人 通常內立係啲段位高啲嘅先生同師兄 元立嘅係來賓或者段數較低嘅學生

而喺劍道形入面 內立同元立會分配唔同嘅角色 去做唔同嘅動作

聽過好多人嘅講法就係 劍道形其實係拍緊戲 你要表達到當中嘅神粹先叫好

而劍道形通常會喺比賽/段試到見到 比賽開始前會有兩位先生用真刀演練劍道形

而劍道形係劍道段試嘅一部分

花劍/劍擊我唔係好熟 要等其他巴打講

自膠

香港冇人會全職玩而啲偏門嘢㗎啦

巴打

所以佢話好業餘我真係笑而不語，除非你係二世祖老豆剩落大把唔駛做可以喺香港起個正宗道場而你又有人脈再千金禮聘一個日本老師嚟教你，否則喺香港有咩日本武技可以做到職業?

Sry巴打好似答漏咗你歲數個問題

基本上冇分年齡

最多係分兒童組（12歲以下）青少年組（12-17歲）成人組（18歲或以上）

日本好多八段先生七八十歲都重打緊 重打得好勁

巴打邊到接觸 u既soc定出面 可能見過面呢

Sry巴打 我好似一開始有少少誤解咗你個時間差攻擊

氣勢同劍勢合唔上係唔會得分嘅

但你睇準時機避開對方嘅攻勢/喺對方嘅攻勢發起前進行打擊 就會有分[/quote]
講起而種時間差攻擊令我醒起一種劍道嘅概念 叫

後之先 對之先 先之先（好似有另一套叫法叫後之先 先之先 先先之先 唔肯定兩樣叫法有乜分別 歡迎巴打補充 ）

而三樣嘢喺拳願阿修羅有提過

我覺得佢講得幾清晰易明 劍道最高明嘅境界就係先之先

驚自爆 唔答

不過我諗我知你係邊個了

我唔鐘意講禮
係唔係可以唔洗學

係 因為比賽都好講禮

打得差唔會畀人笑 但你啲禮差出到去成個道場畀人笑

咁樣樣 咁我仲驚過你

師兄 我都有玩 玩左年幾 有甲 之後玩到膝頭痛就冇玩了 到依加都未好返 2年了

踏步出問題？

講起卷技 我印象中我第一套睇嘅劍道漫畫係放學後劍道部

套嘢好似係講男主老竇係全日本頂尖嘅劍道選手 但因為某啲意外所以死咗 男主雖然係頂尖選手個仔 但唔敢打擊 所以苦練卷技嘅故事

嗰時幾鍾意套嘢 但好似畀人腰斬咗 其實幾好睇

學越耐就對你越惡 返工已經辛苦 有時諗興趣應該開心的 放工仲要比人罵 加上打到膝頭痛 打左年幾 打到心灰意冷 買左甲都放棄了

巴打唔好咁快放棄，好返継續打喇。有心教先會咁

先生見你練得耐就開始對你有要求 總好過放養你嘅

我近嚟都係樽頸位 練極反而好似退步咗咁 但反正廢青冇嘢做 咪練落去當練吓自己嘅忍耐力

樓主有咩問題一齊研究下

冇 都係右手用太多力 腹收得唔夠緊而啲好行嘅嘢 要用時間磨返嚟嘅嘢

唔驚定驚
唔係你 我見你問我答個D樓主好多都係咁
懷疑係同一個人黎

劍道有冇走歪路個D野 小說個D

想講唔答 打錯咗

有冇走歪路我覺得係睇你點理解劍道 有啲人我覺得啲動作唔係幾好都有六七段

日本有個講法叫守破離 放喺劍道的話 離就係脫離一般嘅劍道 喺劍道之上發展自己嘅劍道 可能嗰啲先生已經去到而個境界

定係你想問捷徑？捷徑的話我諗就冇了 無他唯勤矣

[/quote]想講唔答 打錯咗

有冇走歪路我覺得係睇你點理解劍道 有啲人我覺得啲動作唔係幾好都有六七段

日本有個講法叫守破離 放喺劍道的話 離就係脫離一般嘅劍道 喺劍道之上發展自己嘅劍道 可能嗰啲先生已經去到而個境界

定係你想問捷徑？捷徑的話我諗就冇了 無他唯勤矣[/quote]

D劍道係咪好多流? 咁即係好多流都係守破離?

理論上嚟講劍道得一種 但理解同approach唔同啫

就好似「民可使由之 不可使知之」咁有原句嘅解法 同
「民可使，由之；不可使，知之」總共兩種解法咁樣啫

都係嗰句 氣劍體一致 做得好就係劍道

好多流派嗰種係劍術

明白 THX

咩嚟

我覺得係兩種體驗嚟嘅 兩個追求嘅都係一擊 只係一個多咗種對「道」嘅追求 一個打擊感強啲爽啲

頭巾要包住啲頭髮最重要原因，
係防水汗水入眼

所以頭巾要綁得夠緊，
位置亦唔可以太高

你姓陳？

驚自爆 唔答

有個中學同學都係劍道

問下佢邊個道場 睇吓而到有冇巴打識

巴打你有黑帶未？

唔係個個居合流派都有拔刀術呢樣野

我讀緊間高中九州top3

我知有位香港嘅師兄喺九州某大學讀書 有練劍

但我又唔係劍道又唔係大學喎

真打嚟講 劍術會好揪過劍道

有無玩刀劍亂舞?
劍道會唔會講埋日本刀嘅歷史/故事?

我知你唔係佢

但得知佢有睇post

冇

唔會 我哋著重人禦劍 即係講究個人嘅技巧多過把劍 叫做劍道 個重心其實喺個「道」字上面

日本刀資料的話 居合可能會講得多啲

學咁耐劍道如果畀把真嘢你會唔會發揮到同樣水準?

之前喺youtube睇過二天一流 其實而家仲有冇人應用到？

兩年唔算耐 我目前重未得

但我諗好多先生都得

有 二天一流仲係到

劍術嚟

但劍道都有唔少人練二刀

不過我二刀唔係好熟 就留返俾巴打講了

不過我可以講吓我聽返嚟嘅講法

我聽過一個先生講二天一流最大嘅特點就係當你喺劣勢嘅時候 可以當把短刀/長刀投擲出去擾亂敵人 之後用剩返嗰把刀一擊制勝

喺劍道把劍脫手就當犯規 冇得咁玩

無論日本定香港，二刀都係少人用
少人教，自然少人用
而且對體能要求大

我以成人男子為例

一刀時 比賽所用竹刀重量規定為510g以上
二刀中
大刀為440g以上
小刀為250g以上

我就算當你用一刀嘅方式拎住兩刀，二刀都比一刀重

喺單手持刀嘅情況，問題更嚴重

打上竹刀本身唔係光劍，唔係掂到就有殺傷力

要自如地舞動二刀，一啲都唔容易

一定唔會
竹刀510g左右
真刀1至1.5kg以上

玩開氣槍係無可能喺即時用真槍發揮同樣水準

不過我見家陣考一 二段都有人用二刀 雖然對比起練一刀個人數都係少

上次比賽見到零段二刀。
唔係講笑，正正因為二刀少見。
新人為主嘅比賽都幾難應付下

咁啱呀，我又識某師兄喺九州某大學讀書，有練劍
見佢最近玩埋居合

好難講喎
雖然劍術人好少無劍道底

但如果考慮純劍術嘅情況，實戰時間無劍道咁多

反應同距離感，仲有應對。
劍道未必一定唔夠揪

有啲居合道館會有埋對戰部分 但少之又少

以前睇捍衛聖域話喺街打交
徒手武術絕對打唔贏劍道
係咪真?

聽完覺得同空手道果d計一擊一局同要叫咁一樣都係好渣，落mma死硬

唔大聲叫學唔學到，會唔會比cfu 小
雞仔聲大叫唔到🙄

個攻擊距離差太遠 好難有得打

有冇比人打到仆街？

一吋長一吋強啫

有種講法
劍道三倍段，薙刀六倍段

其實都係睇人，實力同打法

YouTube上有異種格鬥嘅片
有興趣可以研究下

倒不如話係練啲核心肌肉嚟到啲丹田氣返嚟

先生會明你咩情況嘅 但我諗佢會不斷提你唔夠氣勢

冇 多數係自己叉錯腳仆街

仲有畀袴kick到

劍術無限制會打腳撩陰 劍道太正氣唔練而啲 冇對應方法好易畀人陰到

你同邊間玩會撩陰

慘無人道

呢個係居合定係咩

似乎弓道吸引啲
唔使鳩叫 又貼近弓嘅原型，唔會似複合弓咁機械化

但會好靜好悶

係日本學校上過劍道課
都有向老師請教過二刀流既事
但佢建議我練好一刀同基本平衡，攻守能力先考慮二刀

可惜之後冇機會再學
同埋d盔甲好臭

但老實講句
劍道都幾好，練習時又可以訓練耐性

嘩屌
5位

淘寶都3000千？！

唔怕痛唔撚買

最高級技術係唔係無敵劍聖宮本武藏既2刀流但係用手出?

比我直接唔用甲,因為以前古代邊有甲用
中一刀就死嫁啦

劍道嚟

派下膠

咁應該係意外姐 嚇死

你依家上果啲堂係放工時間？
一個月幾多堂同大概幾錢？

有無教拔刀術，居合斬 同 脫力

係
八堂
幾錢唔答 但就我所知普遍香港嘅道場收四百至六百幾

一副甲保養得宜
都玩到五六年以上
最多兩三年都係換個防手呢啲小部件

所以拉開又唔係真係咁貴

家陣喺香港搵道場練咪得

學劍道對付mk仔有冇幫助

認真唔玩野

有人話劍道冇用學居合算數，但其實居劍雙修先係正路。想知點解就自己研究下，但何以講高段既老師劍道同居合都有玩。

你可以當劍道係運動，可以當係武術。睇下你當你手上把竹刀係劍定係棍。到你真係識用打刀，你拎起把刀就都得死人，你拎起碌棍都打得暈人。

利申：薯仔一名，唔會答任何劍道界問題，學樓主講圈子太細。

同埋唔好再問劍道好唔好打啦

唔好當自己可以不殺就制服人，劍道唔係合氣個類有d制止人既技術，而係下下都斬落去。

所以出去打交，除非你手上有把刀，而且你唔需要諗後果，一刀劈死一件既。否則你都係走佬把啦。

其實有咁嘅疑問重好

咁樣佢哋先會搞清楚劍道係咩一回事

Btw唔該師兄補充

大概估到你係邊個喇

想玩真刀斬竹蓆

戶山居合啦

低端比賽係咪唔比突刺？

冇話唔比，只係刺係比其他位難打，對一本既要求更高，即係好似你中左但係唔會計有效打突。刺中難，刺得啱更難，刺表現出氣劍體同殘心好撚難。

練習係咪得出去練方法？或者上堂練?
番工人士屋企無位練

用素振棒頂住先啦

岩岩新學 落公園又驚比保安

學咗5年
醫生叫我唔好再打，所以放棄咗

師兄係邊到傷？

想練習咩場合都得

上網睇過有關資科
對打係咪劍道劍術都有?
劍術係以前D人用劍都人嘅技術
劍道係由劍術變出黎運動

其實係咪兩種學哂互補不足最好?
如果學係咪應該劍道入手好D

如果淨係練架式唔實戰對打好似無咩用

其實想試就試下
反正初學唔洗太多裝備，堂費又唔貴

如果你想激烈嘅對打，劍道先囉
如果你情迷於日本刀嘅美態，劍術或者居合先

無話一定要邊樣學先邊樣學後
反而重要嘅係你希望從中得到啲咩

至於有無用嚟講呢
劍道已經唔係現代軍事訓練一環

日本入面打劍道出名嘅主要係警察而唔係自衛官
所以你想有用，唔想做隔離post個詠春仔咁

我建議你打mma或者直接打爛仔交

想問清楚小小嘢
op講嘅劍術唔係居合？
但又無劍道嘅運動式規矩
咁比賽係咪用同樣裝備同竹刀？
嗰啲天然理心流照你所講就叫劍術？

爛仔交一直都實用
劍道係香港地好難運用

膝頭

實乜撚野用啫。 你唔去問人地奧運射擊實唔實戰？ 你成撚日揸刀劈友架， 實用。

又唔使咁嬲

不過學過既俾人打，唔識打交，都應該識靠腳法去走啦。都可以話實用既。

裝備一樣但練習方法唔同。 裝備只係訓練既手段。
劍道係競技化左既武術。就好似古傳散手, 現代散打既分別。其實劍道練習本身包含左唔少既劍術既成份係入面。而且劍道對打時你一樣可以係限制下施展你識既劍術，但係唔係有分或是否合規例就另一個問題。

剣道形就係例子
剣術各流派の集合組織である大日本武徳会において、25名の制定委員の議論を経て、大正元年（1912年）に制定された。剣道における礼法、目付、構え、姿勢、呼吸、太刀筋、間合、気位、足さばき、残心等の習得のために稽古する。

制定委員が当時の剣術の大家であったことや、大日本武徳会の剣道が発展し剣術各流派が衰退した歴史的経緯もあり、各流派を統一した形であるとして聖典視される向きがあるが、実際は中等学校の剣道教育用に最も基本的な動作を選んで制定された形である。

剣道形と竹刀稽古は車の両輪にたとえられ、いずれも体得が必須とされているが、現在、剣道形は昇段審査や公開演武のときだけ付け焼刃で稽古されることが多く、竹刀稽古に比べて軽視されている。そのため、近年は日本剣道形の大会（2組で演武を行い、どちらの組がより優れた演武を行ったかを審判する）も試みられている。

天然理心流好野黎

居合應該係劍術嘅一種

想問下係咪有班人去政府室內場練？
逢禮拜六晚都見到一大班人右手拖喼
左手拎住一碌用布包住既野係室內場走

d女講哂英文又幾靚身材幾好

應該大部分人都係喺政府室內運動場練 除咗大學生

我係附近學拳既，有時行過見到都幾羨慕人地咁多女一齊玩
我自己就得班大舊佬一齊揮灑汗水

附近學拳即係深水埗啦

邊有“d女講哂英文又幾靚身材幾好” 咪玩啦

其實就咁分居合/劍道應該會易分啲

唔係深水埗 我唔係去拳館學拳的

可以咁講喇，而家既居合道同劍道都係古時既劍術之中衍生出黎。最多人接觸既全劍連定制居合（唔計古流）只係坐技同立技共12式對敵既套路。唔可以代表晒古時所有既劍術，當時劍術、流派五花八門。劍術只係講緊用劍既方法、技術。無話邊樣野等於劍術。
利申：係呢方面仲係個新手，有錯唔好屌

不如咁講，劍道係運動化嘅劍術，保留左擊劍
居合道有唔同流派，保留左套路、試斬（某啲流派）、擊劍（少數）

只要唔扑到人就冇事

利申試過

咩叫殘心？

有種講法係警戒心

點先可以武裝式霸氣打贏人

比賽唔可以二刀流？

咁啲段位點計? 會唔會好似空手道果啲咁有分顏色?

可以

冇 勁嘅睇實力 冇其他任何外徵可以睇到個人幾多段

咁有冇話幾時先可以升段?

初段 一級受有者で、満13歳以上の者
二段 初段受有後1年以上修業した者
三段 二段受有後2年以上修業した者
四段 三段受有後3年以上修業した者
五段 四段受有後4年以上修業した者
六段 五段受有後5年以上修業した者
七段 六段受有後6年以上修業した者
八段 七段受有後10年以上修業し、かつ、年齢46歳以上の者

咁打比賽點先有分? 係咪打中就有

睇年資?

仲要八段最勁，要46歳既老野先拿到，即係其實段位同實力無掛勾?

不 佢而個嘅意思係
二段：考完一段後一年先考得
三段：考完二段兩年後先考得
...
如此類推

換言之你夠勁的話 全部1take pass先可以46歲考到八段

但八段百幾條友入面得一個合格

有無同古流嘅打過?
香港有無人玩HEMA?

冇
唔肯定

即係要上左體驗班先,之後就每個月$720?
咁係學幾耐 定係一路學直到你唔學為止

當然係學到你唔學

唔試下 聽聞日本有個免許皆傳隔唔中會嚟香港玩

學藝未精就出去同人打 冇乜意思

日本1.76 million人練劍 只有716人係八段

想學二天一流

一係去台灣 一係去日本

我藤條技能全滿，大家切磋下

連系統比較相近既劍道同naginata都少交流比試 ，
再同其他既比根本無意義，
好似之前有個on9仔同魔杖打，俾人當牛丸咁扑。
又帶出到啲咩？人地拎住兩枝棍行過黎就可以係咁扑，劍道又要氣劍體又要用劍尖打中先叫一下有效。一把ak一把左輪。點比？
再者劍道竹劍係空心，4塊竹片夾埋，打人有幾痛可想而知，人地就藤條咁，邊個傷？我都唔明果條on9點解會出黎丟架。

原來有師弟在推廣，加油

突然多咗咁多師兄姐

好不安

識唔識斬子彈

唔識

不過我記得好似有個日本居合先生可以斬棒球

町井勲

細個想學居合道..
可惜冇去追求過,
仲細既真係有想做既事就去做, 唔好諗

而家唔學得咩?

香港真係好細架咋

巴打邊間館?

btw以前大專學過，但中途退左，其實好想再學翻，但無面目翻去.......

唔係搞事 真係想知學過之後用刀打人會唔會勁左

老啦
一黎要搵食,
二黎廢事去俾D細一圈同學笑啦

好多叔叔玩居合喎 唔洗擔心

得罪講句都係藉口 你真係忙到星期日都唔得閒就冇得講啦

Agger

一個禮拜兩三個鐘啫 打多次飛機都冇咗啦

驚自爆 唔答

其實我諗啲師兄弟見到你重新執返起會好開心

會

yes, 體驗班係上一個月，$700，之後繼續就係初階班，月費$720。

無話學幾耐，日本武道係唔會有一個終點，不過你會有啲目標俾你追求下，例如考段

譬如話有時啲動畫/劇集拍打戲 啲人用刀一劈就會成個身瞓晒落去咁 但咁人哋避開咗 你成個身瞓晒落去當然冇得再攻擊/招架

但劍道嘅殘心就係教緊你即便用盡全力打出最好嘅一擊 你只要冇鬆懈 有需要嘅情況下 就會有第二擊 第三擊

其實氣合kiai都係反映你打擊嘅信心
如果你每一劍都唔肯定咁打出去
氣同劍一定分兩拍到
比賽俾分會鬆啲，但長遠姿勢會變差
考段上去就好難

同埋kiai其實氣勢充沛，嗌乜都無乜所謂
只要肯定咁叫出嚟，氣勢就喺到
畢竟劍道除咗比賽之外，其中一個重要目的係令自己對自己有充沛嘅信心
精進自己精神都係修行嘅一大課題

無面目翻去見C fu

其實話唔定巴打你個先生已經放低咗件事

其實佢只係為你好 當初先講啲咁嘅嘢

但你唔返去 就一定唔知先生點諗

點樣一劍砍開地球

用最高指令

如果唔係抄大鑊既，一般都唔會有咩問題既，巴打又唔洗太擔心

以前的確見過有啞既選手參加比賽，佢地都係照出聲，當然佢地讀唔出單字，但都會同其他人一樣有氣合（kiai)，亦有氣劍體。

同樣，如果有選手打中，但無出聲或者太細聲，審判亦都會唔俾分。
氣劍體- 先係劍道既基本（動作方面）

其實就無抄，但我個陣成日斷斷續續咁樣去，隊內有d師兄好似唔太鐘意我咁樣ja....

你覺得同好似JE,
同埋劍道係一條獨行道, 只有自己先可以陪自己行到最後.
係香港生活得咁辛苦, 可不努力追求自己既興趣?

巴打岩，好多時都係自已敏感居多......好想跟翻佢學野

加油呀巴打,
希望我地係某個比賽場再見

講起比賽，大概三年前我有幫館到做比賽staff
d日本仔好勁，有個kiai叫到鷹叫咁樣，個下就算做係到都比佢嚇疾到，好強

尖叫式既比較打仔風架，但我個人覺得雄厚老八段果啲先係真係既氣合。但真係好難

館內賽

全港好似冇邊幾間館有

唔係館內，只係c fu 吹雞交人咁解

好似係三叔盃

即係亞洲賽喇

巴打，係時間回家了。漫長既修練等緊你。

香港劍道有幾多人呀 講多2句都會估到師承邊到。 不過見到有咁多劍道人上水好開心

三叔盃係港豬澳

咁巴打有冇打過比賽

想學但唔想叫

好多人誤解點解要打既時候要叫，其實叫係幫你運氣。

你搵個沙包打幾下就明。 你出拳之前吸氣打個下呼氣，會同你就咁出拳打既power都差好遠。 只係劍道打既時候要叫返打突相應既部位。

想應用落武士刀係咪學居合道？

插頸個招係咪叫突刺，正式會唔會有人用

劍心
依家應該冇人識了

有咩技

你想用黎斬野定係點？

唔答 驚自爆

多咗好多劍道巴打 我開post講埋練咗幾耐 我好難答你

係

會

詳細上面有巴打講過

返し技
引き技
出ばな技
すり上げ技
抜き技
巻き技

有乜問題。 大把人後生玩過之後停左，十幾年之後陪個仔翻黎打都有

大把人幾十歲先開始

你都痴線。黎100走99個，邊得閒記住你。

把自己看得那麼重

返し技:人哋打落嚟卸開道力去反擊
引き技:同人緊貼嘅時候 向後退嘅斬擊
出ばな技:喺人哋出手前就出手嘅斬擊
すり上げ技：人哋出手後 格開人哋把劍嘅斬擊
抜き技:同時避開人哋攻擊同進行斬擊
巻き技:令人脫劍嘅神技

真心問
平時無刀喺手，都係自衛唔到架
咁係咪學左等於無學？

其實有無咁易自爆
間間館最少都幾十人啦，仲有分活躍人士同隱形人士，仲未避學過一排無再玩嗰啲

又唔好咁負面,

雖然事實真係咁
一年裡面D人來來去去, 邊記得到咁多.

但如果聽到係回巢又真係難得既, 都係一件開心既事黎既,

好似啱啱個大皇杯30X5,
即起碼150幾人, Q知你係邊個咩

真心答，你夠膽揸把老牛劈落去

咁館內 尤其係fd啲嘅人會知㗎嘛

謹慎啲好

圍內人知咪知囉, 有乜所謂
我都俾唔少身邊既人知道左

有啲興趣, 平時練習辛唔辛苦

唔應該有唔辛苦既練習.

雖然我聽過有D高段帶練習會凍到人想著褸

凍到著褸即係點

通常D OL係OFFICE坐得耐唔郁就會話冷氣好凍,
之後就閣下自己想像

講得咁保守呀

其實就算有把刀喺手 都未必有用 同平時用開嘅竹刀重量唔同

但香港地冇你諗得咁危險

有時就係身邊人知先煩

應該絕大部分都辛苦 不過係上咗甲之後嘅事

未上甲既練習都應該辛苦
只係到上左甲就更加辛苦(甲既重量, 活動能力受阻, 視野變窄, 俾人打同打唔到人既失敗感)

呢D事知既人知道就好啦,
又唔好講得咁明

咁本身冇運動底咪唔建議玩

本身無，就由而家開始
諗唔會令你由無變有

邊個會從一開始就有運動底

又或者咁講,
其實香港玩劍道大部分都係好衛生,
除非你自己想去到代表隊. 就可能要D天份都好多好多既努力.
一般黎講都係普通人會辛苦D既程度

當然你年資越耐,
老師對你要求高左, 你自己想進步就要更辛苦既練習

就算有運動對都係幫助唔大，因為適合劍道既身體只可以透過劍道得到。所以我覺得有冇底都冇咩分別

比有興趣既巴打參考下 by劍協Facebook page

課程資料

劍道初級班
時間: 逢星期一晚上 7 時 30 分至 9 時正
時間: 逢星期三晚上 9 時正至 10 時 30 分

上課地點: 灣仔愛群道 18 號灣仔伊利沙伯體育館 2 號活動室
或港島區室內體育館 - 詳情請留意總會網站

訓練時間表 -

有心入去呢度望下邊個館近自己，直接上去睇下仲好

有無睇過 好小子林峰

我比較鐘意《六三四之劍》

劍道漫畫嚟講

六三四 寫實啲
好小子 畫風卡通啲(好似早期手塚治虫)
一平 中途變刑警版島耕作
竹刀少女 衰爛尾
外傳 又無咩發揮
十六歲的武士道 係唔錯嘅小品
黑鐵 生不逢時，又太似棋靈王
放學後劍道部 序幕都未完就慘被腰斬

之前跟工聯會上左個初班，之後無報落去，如果而家重新再報，去邊度學好？

知唔知你之前學嗰間館嘅名/喺邊到上堂？直接去返嗰個道場會好啲

工聯會果D玩完就算,
有心就去館正式開始
入去[url]
[/url]
望下邊個館近自己，直接上去睇下仲好

要幾大力先可以破人防?

唔使力

著咗套甲係咪會好焗好熱？

Yes

唯快不破

唔洗怕熱，道場一般有冷氣

木刀同竹刀練打擊邊個好d

識唔識邊個叫劍心，聽人講佢塊面有撻疤

香港有無得用真刀
見人地日本有考試係用真刀斬幾碌粗竹

搞清楚一樣野 ，一般只會用竹劍練習打擊，
木刀只會做劍道形同木刀基本用，
用黎打人十條命都唔夠用。

木刀有幾危險?

用平時打面既方法但用木刀的話，打中就gg 死就唔會，爆缸就走唔甩喇

我指係冇甲的話

應該我講得唔清楚，我只係指平時自己練習打擊個陣，木刀應該比較重既情況下會唔會練得好d

如果真係有野俾你打的話當然用竹劍好，始終我地要習慣竹劍既彈性同劍尖打落去既感覺

素振嘅話各有各好。
始終握刀方法有唔同。
木刀比例同形態貼近真刀。
提下自己刀嘅感覺同劍理。
始終係劍道而唔係棍道

木刀係有機會斷骨
所以以前嘅劍士先發明竹刀嚟練習

識

居合嚟

日本黑道唔用槍， 就係用木刀

個人見解:
就係因為竹劍比較長,
劍尖同手既距離(手控制竹劍既力),
劍尖打落去目標既距離(劍尖既速度)
重量(其實竹劍應該比木刀重少少, 一般日本木刀雖然係實心木, 但都好輕, 富貴用黑檀果d另計)
竹劍中線既位置(因為竹劍柄一般係圓(小判/八角除外), 通常右手一大力就會轉)

所以新人我都建議用竹劍去素振. 佢地要儘快習慣竹劍既特性.
反而有經驗, 已經有一定基礎就無乜所謂,
甚至用木刀無咁重負擔, 就可以更加注重足部既動作

木刀都可以打凹人

木刀喺練習黎講仲危險過真刀
俾真刀斬，切口整齊可以駁返
俾木刀打到骨碎，邊有得砌返？

樓主有無起大學練過劍道？

無追post, 大西北邊度有得學？

天水圍好似有

元朗有

例係咁定。 你唔好話籃球唔俾用腳有D打J

睇完有興趣學
不過去練習果陣拎甲呀頭盔呀咪好麻煩

係有啲重，不過若果喜歡，唔覺重，當訓練一部份熱身

劍道友贏唔贏到渣刀古惑仔？

劍道算帶氧運動定厭氧運動？搵左好耐都無結果 利申想學

帶氧

d人會拖gip

一開始唔會有甲，唔需要怕

19號考初段

香港呢D土地問題係無辦法, 而家有人會拖GIP,
但我自己都係覺得孭袋方便

拉喼係完全唔方便
試下18:30拉住個喼放工

巴打加油,

果朝知醒都可以會去睇下既

所以我唔鐘意拖GIP

好緊張

有手有腳智力正常都應該訓住pass

好啦

希望多啲朋友一齊玩劍道 少數著重內涵修養多於技術既武術

應該係2樣都有。
普通練習可以算帶氧運動。
比賽個幾分鐘或者高強度訓練係anaerobic。

其實初段真係俾錢拎證書架咋

哈哈 聽好多前輩都係咁講，有冇爸打會打新秀賽?

無資格打,

但應該會去既.
幾時?

好似十月。唔會啊爸打，新秀賽係比新手打架麻。我未有段都已經打過幾次比賽，一邊打一邊學習

我呢D都係企埋一邊做工作人員就好

欣賞呢位巴打唔驚自爆, 加油

咁多人考，邊度自爆到

Me2

恭喜巴打初段合格喎

多謝爸打，全部都合格 得一個無黎唔合格haha

有

Google應該會快同多過而到

唔算多啦 得廿幾個，仲有好多大陸落黎考

原來有一帖，推上黎先～

小弟學咗4-5年喇！

新手想試玩 工聯會d 堂有無伏 咩人教

好似係唔同道場

冇伏

點學辟邪劍法？

女青有得試堂

咁正正常常唔好出錯，kata又無錯，一定得嘅～

想問吓考完之後有冇本手帳做記錄？

考到係有證書

明白～

香港係咪只係考到三段？

而家最高5段，之後就要去日本考

明～

有排考咯～

基本上你考到五段都要十一年左右，
仲要係全部1take過無肥

知呀～

本手帳有寫

有冇二天一流學

想玩 但試左堂要唔著鞋咁玩 好撚痛

要慢慢習慣～
或者唔怕「扇」（滑倒/仆街）的話，可以著足袋～

兩睇啦～
我自己就冇著，最多著護腳掌嗰種～
慣咗著足袋，劍術會有用啲～

劍擊好貴 、 如果可以玩 想玩重今 劍身點到就得 唔洗用劍尖吉

劍道都有「刺」嘅動作架～

劍道好少有格劍動作 成日好似鬥快打頭咁

點會無，會擋對方攻擊嘛～
另外，唔止打面嘅～

要搞好耐 學好耐先比你玩對打

我想一開波理牙 、玩實戰

足袋對劍道根本就係阻礙

唔好未學行就學走～
劍道由初學到上甲，快則半年以下，慢則半年以上～
就算上咗甲都唔會即刻對打。
上甲同無上甲係兩回事，未上甲做到嘅動作，上咗甲可以幾乎做唔到～
套甲（相信）比劍擊嘅重，要身體適應咗先可以易啲對打～
到真係對打，初初對打絕對可以係碌木咁唔知點算～

如果只係追求純互相攻擊，或者其他武術會直接啲～

兩睇，我有師兄姐都著足袋，佢地都適應到～
阻唔阻礙純睇習唔習慣～

你連基本都唔識又點實戰
劍道係武道，唔係爛仔交

我又想問點解用足袋？
我未見過選手會用呢樣野，連赤腳咁基本都做唔好？

唔信呀 我武術天才呀。認真架！ 好多野用個腦諗完道識做架啦、 所以學所謂基本工真係好悶

仲要比半年前先上界

上左甲唔夠打一回事 要半年後先上甲玩得就太悶啦

唔，可以咁理解，我有師兄姐係學埋劍術，劍術上著足袋係方便啲嘅～

佢地係先學劍道再學劍術，所以以前都係赤腳嘅，咁上劍道時，佢地習慣咗著足袋，所以會著埋～

我都有問過著足袋好咩，佢地表示純粹慣咗～

你咁有自信無人阻到你架，去試下囉

建議你可以搵啲可以試堂嘅，學下基本，甚至問埋個師傅俾唔俾你即上甲，相信無一間館會容許呢樣嘢～

係冇人會比你咁試 、 因為你咁快玩到 ，未比少半年學費囉 我估係咁 、 去過幾次學d學員要練成粒鍾先得！

我第一下個教練就話得 問我係未學過

我就不能理解

試左啦 試左幾間都唔比我試對打、 但問我係未學過

無問題喎，香港咁多館，總有一個識欣賞你，唔好咁易放棄

我都有打算試下～
諗住11月去日本考時搵下

唔會啦 真係試左好幾間，但冇人間會比你對打呀

我對玩呢d上手好快架、但當然唔會精通！ 精通一定要練既。

但我意思係唔洗練成半年咁耐 好哂時間

足袋你要係香港都買到

如果您學過，又有信心，可以求下間館嘅～
但咁就變成踢館
您有甲？

冇🤷‍♂️ 我係想試下上甲既感覺！ 比人打都唔緊要 唔夠打都唔緊要

比我知實力差距都好呀！

搵唔到，有指示？

你直接去買套甲，去道場話要挑戰館主咪得囉，到時可能會欣賞你呢

咁您咪搵間館問下，求下個師傅俾唔俾囉～

利申玩過一年劍擊。花劍。但唔中意要吉中人、加上係得分區先計分

但人地玩第一堂就比你吉人啦

我記得香港榮光好似有，
再唔係淘寶都有

榮光超吊腳

咁無計
香港得佢係最方便

巴打有冇四段？

我呢啲左打六啫，黎緊個新人賽都係做工作人員咋

有興趣ge,但想問返學ge用費大唔大
例如甲,劍,學費等幾錢?

做得工作人員即係會嘅member+唔新啦～

學費就間間唔同啦
但一開始就只需要買竹劍同劍袋（睇質素$300左右有交易）
同著自己輕鬆㬙女運動裝就夠

袍一套800左啦，甲就多數3000，但一套基本都可以著幾年

月費睇館

甲就有平有貴，平嘅全套2-3k (淘寶），貴嘅上萬都有～
竹刀就百零到好幾百都有～
衫就預最平二百鬆啲一套（淘寶）～

甲就唔駛買住，等師傅/教師叫先買都未遲～

學費先金

淘寶驚唔驚.....
因為Quality我唔清楚...

第一次就最好跟師父買啦，雖然係普通但無死錯人既

衫 ok～

甲呢，講穿咗日本都有入口中國造嘅甲，所以搵到間得嘅就ok～
唔熟當然問師傅/教師啦～

淘寶可以搵劍人草堂睇下，都好多嘢睇～

劍人草堂而家唔太得啦
有保證啲三日月啦

呢排少睇，多謝指教～

暫時留返遲啲過建武堂睇

三日月有供貨去日本，所以基本都唔差

聽過有館月費係三幾百，一星期練一次，亦聽過有館收5-600一個月，一星期練兩次～

大家咁話

樓主有冇同玩開劍擊嘅人打過？贏定輸？

想。 我都有好多野想呀。

都唔照下鏡。

憑。什。麼。

你咪撚廢話啦。 唔係一定要你學半年， 但係有D要求一定要做到。 揮劍要手腳一致。

上唔上到甲就睇你過唔過到一個簡單測試。 你有本事3個禮拜都得架。 個測試你隨時可以提出， 2分鐘就做完。

自稱天才既我就成日見， 真係既就從來無見過。

你有無興趣練拳呀？

你黎我地度玩呀， 我特別優惠俾你第一堂就對打。

無錯。 知點揀其實淘寶係OK 既。 但係新人乜都唔知就搵師傅幫下手好D

劍擊第一堂就打，畀人拮就有份

學咩武術都好，第一件學嘅係：捱打

仲記得初初上甲時，真係成碌木咁唔知點郁，所有學嘅嘢俾返哂教師咁～

之後慢慢適應，習慣甲嘅重量，練習返啲動作，咁就好好多～

玩開咩拳先 不過拳對體能雖求好大! 唔算可以用技巧取勝既遊戲。

2分鍾做哂既意思係打套路?

大家新手對新手 互吉

呢樣認同 比人打下都好呀。

我直頭算係預左比人打 但架陣連比人打既機會都要等半年

要求係乜都未知， 就話自己已經識， 自己得。 你都係收皮啦。

要求就係揮劍， 擊中目標既同時， 手到， 腳到。

仲有， 教多你一樣野， 呢個世界無咁多天才架。 傻佬就大把。

你都係想打啫， 理得人玩乜拳。

劍擊睇人打仲好，睇下人哋啲步法打法邊樣啱自己，慢慢融入去自己度，好過係咁同人對打。學到咁上下先同人打試下成效仲好。

利伸:鳩噏

樓主，請你回應一下

我其實都想搵樣野玩下架 巴打唔好嬲嬲豬啦，吹下水JA 你當我係傻佬啦

擊中目標既同時， 手到， 腳到

劍擊都算係架，所以真係做到架

想同劍道打，花劍底無用。佩劍底先有啲用。當然反應同埋距離判斷都有啲用，但係玩咗成年花劍唔慣畀人兜頭劈落嚟都係要重新習慣過。

咁你去打劍擊啦。

樓主係咪就係我識嗰個先唔答我問題？

但劍道好型WO 不如我跟你去玩呀

因為型而去玩劍道，咁好快就會無興趣，現實啲講係哂錢哂時間～

唔係 純粹係因為冇mon post

想問下劍道除咗刺外有冇啲打身嘅打法？

我想學居合道，用真刀斬果種

同個fd打過，佢劈落嚟嗰下真係好大力，踎低埋先擋到 就咁企喺度擋一定打中頭

你個case 係一個練過劍道既人同你打爛仔交， 唔係同你交流劍道。

最後搞清楚個分別。

我用佩劍佢用竹刀打 好有規矩㗎我哋

胴

劍道主要攻擊方法係劈、刺、體撞

攻擊目標係面（頭）、小手（前臂）、胴（身）、喉嚨位

劍道練得好嘅人 無論打咩位置都唔會用好多力

所以真係唔係交流緊劍道

用一把真刀 只要啲力用得巧 唔使好大力已經夠劈得開一個人

原來係咁，受教了

咁劍道打頭有冇擋嘅動作㗎？如果有但係擋咗因爲太大力而照打中咁樣會唔會計分

當然有擋，但打中亦未必有分～
有效得分由三個評判決定，
另，一個有效得分唔係打中就算，會由發動＞攻擊＞殘心呢幾樣去評～
有哂但打唔中當然無分，但有哂但對方亦同樣打中都無分～

有無聽過擁有潮流教主、沾麵聖者、拉麵達人、落車始祖、人生教練、旅遊皇者、星級司儀、禦寒聖手、櫻花神算、丼飯食家、愛情教祖、日影專家、和食尊者等稱號既香江第二才子劍心?

學幾多年劍道先夠佢打

有乜規矩？
劍道規矩定劍擊規矩？
揸竹刀個個仆劍擊個頭盔實仆9死？ 劍擊個個刺劍道個頭盔實吉盲對眼。

你地只係一個學劍擊既同一個學劍道既打爛仔交。 唔同界別根本唔係交流。你有無見過足球隊同籃球隊鬥

欖球

咁劍道會唔會同相近武術交流？好似菲律賓魔杖個類咁

武術呢樣野就係拎黎對打既

唔可以同其他武器對戰又咩武術可言

巴打。我十卜you呀 同其他武器對下

會知自己樣武器有咩 缺點、優點

好過引

唔會

劍術會

你都幾撚風趣

我哋係練點用把劍

唔係去瞭解把劍

用簡單啲嘅例子去解 就係想達到獨孤求敗最後嗰種不滯於物嘅境界

欖球巴由來未係用手玩既足球囉

練一樣野前 要去了解一樣野呀

咁有最基本嘅瞭解咪夠

劍嘅長度 重量 之類之類

所以劍道都唔係淨練竹刀 都有練木刀

你可以選擇同任何人或畜生交流或交配。

劍道係同其他練劍道既人練習。

你個人可以選擇同任何生物對打。

劍道只係同其他練習劍道既人練習。

即係劍道唔算係武術？

算係

咁淨係同其他練劍嘅人對打 都係叫對打呀

點解一定要同其他武器對戰

你話要學應付唔同長短架構的話 劍道已經有唔同長短唔同架構啦

呢類呢

Show Blocked User - 愛爾奎特

我建議大家都唔好理條on 9 仔

已經無理佢好耐啦

你問我塔都要block 9人 做咩野事

劍術嚟

劍道二刀唔是咁揸

咁弓道射箭又算唔算武術

有冇飛天御劍流學?

唔好亂講野 會block 9你架

其實我好有興趣 有冇巴打組隊玩

最基本了解您都唔願，學基本又唔肯，邊會接受你？

我冇話唔肯學 、 係唔想拖

最緊要之前果兩間都要1000一個月 4堂 太貴

一間係 一間好似平dd 800$ 係新蒲崗租體育館玩既

年尾考三段

戇撚鳩，真心請教下劍道會唔會同其他人/門派交流
你就講撚到咁侮辱
你老母係咪比狗屌生撚左你出黎，搞到個腦裝狗屎呀

菲律賓魔杖都會有用泰拳交流再mix埋既玩法叫dog brother，唔撚明問你兩句就起撚哂鋼做乜鳩

你老母臭閪你就真係on9仔喇
好聲好氣請教下你，劍道會唔會同其他門派，好似菲律賓魔杖交流
你up埋d乜春可以選擇同畜牲交配，好撚風趣呀
影撚衰學劍道既人

又一件 on 9
Show Blocked User - 禪與摩托車

明白 ，因為我對不同格鬥技/兵器用法既交流幾有興趣
多謝解答，咁劍道係日本都係同返劍道既人練？真刀門派個d，好似居合拔刀術之類會唔會又同劍道有淵源

btw，咩鳩竹松大師收皮縮撚返入你老母閪個子宮到啦，唔撚駛你答呀撚樣

你就真on9啦
好聲好氣請教都要比你屌
你屌完人又唔比人屌得返咁撚小器，block人都要話比人聽 好叻叻

即係追求去到拎咩上手都可以運劍咁？聽落好高深

係
劍道源於劍術 劍道嘅五大架構基本上都參考咗各種劍術流派嘅架構 譬如話八相之構嘅本源應該係示現流

目的應該唔同 劍道個目的始終都係追求對劍理嘅理解

但個結果我諗應該差唔多 當用竹刀都可以劈開報紙的話 咁同不滯於物有乜分別

但形式上會偏向於競技運動？保留既格鬥元素多唔多

劍理既理解呢樣有無辦法講多少少

講開，以前見過有表演係報紙卷埋劈得開木板 ，當然唔會好厚既實心木啦，但都幾誇張，不過條友係練魔杖的

睇你用咩心態去看待竹刀同理解劍理

你當你手上嘅竹刀係打刀 就係武術

你當你手上嘅竹刀係竹棍 咪係運動

即係一把刀要點切同點揮先可以令啲力用得最好

再高層次啲嘅應該會涉及到同氣嘅運用同感知 更全面地判斷一個好嘅打擊 而啲我就唔識了

關於切嘢嗰到我講得唔清楚 要劈開任何一樣嘢都唔難 用脆弱嘅嘢去劈開相對硬嘅嘢都唔係最難 譬如話紙同木板 紙疊到某個厚度其實唔會弱過木板好多 夠大力的話用蠻力都劈到

最難嘅係切開一啲軟嘅嘢 而且切口重好靚

咁都去到幾哲學習面，同庖丁解牛講既類同
我自己都有學國術同泰拳，國術又係有追求氣既運用，掌握到的話，不論打擊力、反應同抗打之類都會有好大幫助，不過我都仲摸索緊

你講切野個到，我諗起細個成日試用竹筷子劈用完即棄個d膠枱布 真係幾難劈得開

起哂鋼 block 9 me 我都唔明邊佢激嬲佢

又係佢叫人問 佢答

其實樓主係未自己幻想有去練劍道咋 不如出黎交流下啦

你甲都未上點交流

橫點佢block左我都睇唔到 9up下ja

可唔可以唔上甲玩架？

過日本考？

祝成功！

我應該會意真搵間玩下 但要睇地邊同地址

但好多人玩劍道都好似樓主咁 神神化化！
唔敢自己去玩

我咪係樓主

可以 但冇乜交流可言

咪傻，成把竹刀劈落黎真係會傷架～

識一兩個 又話要拜刀 又要去開光。上甲又要拜神。係未要做呢d野架

唔好癡

Sorry 認錯人 原來。以為block me果個係樓主

原來佢騎左個post

認真 想到都唔想搞

識唔識獅子歌歌

另外係未一定一定要赤腳？ 斬果下大力踏地？ 玩左試堂 好痛

最好赤腳

咁應該係踏腳做得唔好 好嘅踏腳係用體重壓落去 淨用腳好易傷

認真想玩嘅，可以睇下邊啲館有得試堂，
但你真係唔好認可以有得打，初上堂真係學素振步法架咋～

因為個日整師父話愈大力愈好

同我好老啦 咁老先玩呢d會唔會比人笑

上次去試堂 多蚊中學雞 小學租 得我自己一個成人組

我其實唔一定要第一堂道打 但唔想成年後自有得打ja

好冇引

玩呢d緊係要型 同對戰架啦。我最想大約6-8堂後有得打

小弟都係三十幾歲先學，ok 啦～

呢d先係正常討論post架嘛。冇啦啦比個傻佬block左斬有

大巴打！ 咁都ok wo 但你玩時有冇同你差唔多歲數/朋友同你一齊去報來玩先

我當初學，頭幾堂都只係普通運動衫，再買袍，之後再用館嘅甲，到真正上教師幫我買嘅甲時都唔係即刻打～

前後幾乎10個月時間，當然呢10個個月我又上唔足堂嘅～

之後就算開始對打，都會只係同差唔多水平嘅師兄姐打，好少打高段，咁同教師打就例外啦～

我一個

用館甲大約要幾耐時間 如果我玩 我應該會去足堂數

一星期兩堂？ 有冇好介紹？

嗰位先生係想講踏腳嗰下越響越好咋下話

其實你有無試斬過
好難架
建議你地組團去人地居合道場體驗下
唔係挑戰你
但斬得好係好難
普通斬到都唔易

第一條片斬得好
上面部分係唔會飛走，仲可以轉頭斬返上去
同埋斬得好把刀會傷得最少

下面條片會見到d 人有練過但都唔係下下斬到
刃筋錯刀會彎或扭紋
衰d 斬到腳要入院

所以唔好以為可以一揸把刀就識用
始終道具同練習方向會造成差異

好癡，腳板好痛

大中華考

可能係 講日文唔識聽

你嘅進度係由教師認為嘅，無特定時間～

另，你可以上女青嘅網頁睇下搵下～

小弟11月去東京考～

我上面一路都係講緊單純劈開 冇要求切口要靚或者刀嘅去勢

下面主要都係想回應返用紙棒可以劈開木板啫 唔知巴打點睇到我表達「斬得好好易」

另外我最後嗰句最難係要切口靚

真係唔明我幾時蔑視過切得好嘅難度

關於切嘢嗰到我講得唔清楚 要劈開任何一樣嘢都唔難 用脆弱嘅嘢去劈開相對硬嘅嘢都唔係最難 譬如話紙同木板 紙疊到某個厚度其實唔會弱過木板好多 夠大力的話用蠻力都劈到

我都無話好易
但點都講唔上唔難

你去試下先啦

無話你蔑視
唔好咁大反應
但係難的

真心建議你地約居合道場試斬

香港有無二天一流學?
如果有連裝連課程大約幾錢?

難同易係相對㗎喎巴打

我用緊切口靚去同佢比咪唔難

無呀～

咁我諗巴打要定義咗點為之易

我先可以判斷到係唔係難

女青 係未可以比男人玩架？ 定only女性自報得？

咩都唔識 可以借刀玩？ 幾錢一粒鍾？

二天一流係流派名？ 好型好中二

難架
你睇下下面條片班人
著晒有家紋衫出去比賽
都唔係下下斬到一開二

咁有冇可能係人嘅技術不足 而唔係件事難

YWCA

我當時運高睇唔到你啲膠覆。

認真當膠覆！ 男都可以報？ 我認真想玩下

你當有一班人
預先打電話俾戶山流
約想試斬假設100卷tatami
佢會預先浸一晚
之後逐卷收錢
以前廿蚊一卷，而家唔知
唔收場錢，可借刀
唔包指導

唔知而家幾錢同最低消費
以前就可以咁

都唔平！ 100卷就2000$ 每人玩十卷 可接受。兩三個人玩就太貴！

咁唔難但好多人練過都技術不足做唔到囉
咁仲叫唔叫唔難？

我諗佢地唔係cosplay 活動掛
你試下先
對有心練劍的人係好體驗

如果YWCA都唔識又唔去搵，唔當你係膠係乜？
認真膠囉當～

呢位巴打，介紹就介紹咗，地方俾埋您，如果咁基本您都要膠覆，咁認真好難同您溝通。

你考幾

唔岩歲數

Ywca 真係唔識🤦‍♂️🤦‍♂️🤦‍♂️。sorry好少參加呢d活動

細細個去開青少年中心 同 康文署

哈哈，初段咋～
學得耐但之前無諗過考，俾教師踢我去考～

咁你可以一條蓆分廿份斬
一蚊一蚊咁去
同埋你一個人揮空刀都好攰唔會一日斬一百卷

不過你book太少蓆可能唔做你生意
所以要團購

一係你去fb 戶山流個網
佢成日搞公眾試斬招學員

Thank you!

所以咪話係睇你點睇 用咩去比

你用受試者嘅角度去睇 好多人斬唔到=難

咁我用切得好唔好嘅角度去睇 咪唔難 因為切得開係切得好嘅入門 連切都切唔開何談切得好？

就好似dse咁 好多人考唔到高分 代唔代表而個試難？
但佢拍落AL到比又係易喎

你親身一試最清楚

我講嘅係 YWCA, 香港基督教女青年會

我想講我有搵架 之前都試過堂 。 但價錢太貴玩唔起咋

巴打 我真係唔識ywca 唔好嬲！ 我上左佢個網搵啦 搵唔到有關劍道既堂！ 不過唔該哂

我試完之後 我會覺得係我廢 而未必係件事難囉

利申試過

睇下幫唔幫到您

麻煩哂 唔該哂！ 我真係搵唔到 唔係膠 唔好意思

我意思係頭先係佢個主頁到搵唔到 你比條link我 我已經搵到啦

踢到你去東京考

當去旅行囉～

好低玩!!

哦! 不過得一粒鍾 報左試下先

問左試堂安排先啦

佢劍道張圖 ALL 細佬

好!YWCA都有得試堂架? 我以為私人果D先得 我試下開下安排試堂先

你可以參加兒童班

佢冇分 我估抄理一碟上? 我之前私人果間係一班細路 13歲以下 一齊玩

同我同歲數果D 呀爸呀媽坐係到睇 我同佢地呀爸呀媽同歲 就落埸玩 好老欖

有分，小朋友歸小朋友～
成人歸成人～

成人 冇試堂 照報來玩下 唔算貴 唔該哂巴打 咁有耐心解答我D煩膠問題

希望您會扔低您之前嘅認知，當全新咁去學啦～

時間耐就一定架喇，但學到嘅會令您打好基礎～

等陣 佢冇講邊到上堂既

估到了 冇野了

祝你成功

你師父咁大整古呀

師兄真係冇介紹錯 入門玩YWCA 差唔多係最平。

係地方對我來講麻煩D

識唔識卍解

劍道協會第一野就要1500

您預開初唔好添置用具先，最起碼竹刀都唔好買住，女青無記錯有竹刀的～

當您覺得真係入坑喇，等教師幫您買袍、竹刀，用熟咗先自己買～

甲都係，唔需要一玩就買。

買甲嘅話，點買性價比最高 大約幾錢

我個時跟師父好似3300

總知唔好喺淘寶買就得

點解 高仿？

聽聞戴落好唔舒服

劍道甲，現在產地有中國、日本（好似台灣都有但唔肯定）。

主要分機刺、手刺。
再細分縫製密度係幾多mm，愈細代表愈密。
再再細分用咩皮（手掌位），布呀等等～

手製比機製貴～

點樣分別性價比高嘅甲，認真係有啲難，甲點都要度身訂製，而且耐用，第一次買甲通常會搵教師/師傅幫忙，之後自己買嘅就睇口碑、評語再自己決定。

聽聞？有冇試過先？

我冇呀

邊到上堂？

其實ALL JAPAN好多都係中國廠代工,
有幾間淘寶出既都可以普通用既, (普通用咋, 無話靚)
同級會比係日本買平少少

我自己一般就比較鐘意用東山堂, 早排出果個A-1 MEN幾好用

其實玩斬蓆真係敗家野， 分分鐘仲貴過你玩音響相機同真槍射擊。

一早都叫你地 block 9 條撚樣架啦， 仲答到而家

買現貨就梗係唔fit 啦。 有技巧既， 搵間會問你攞尺寸既（當然貴少少）， 當然都有機會係俾現貨你， 但係如果好彩既俾現貨都會就翻你個size， 會好好多。

呢樣撞手神啫,
我同另一位師兄弟係東山堂買同一款野,
我自己度再網上買, 佢就係日本本店有專人度,
最後返黎我果個好FIT, 佢果個反而有D唔啱位

有無學到卍解

Off topic 有無大大知邊度有hema學

扎馬都扎成個月，真係要學？

邊洗

半山

係
日本好似免費
收的其實係運費

想平就自己斬報紙或者膠水樽
膠水樽唔入水好難斬，好難借力
不過入水就要抹地...

香港有幾檔自由/仿真劍擊既。 唔幫人賣廣告啦。 都唔係太難search既。

有無和道一文字

其實仲有個問題， 我上過一次道場， 原來係好好好X臭。 （無貶義， 但係真係好臭）
因為D蓆要浸水， 應該就之前一晚浸， 但係其實多數都係預先浸定， D蓆會發霉 有D霉味出黎。我個次去到差D中毒

其實傳統八極拳，同台灣而家盛行既大內八極有無咩大分別？

其實一定係
唔計浸定d 蓆都係舊先唔要俾你斬
想像下d 人以前係上面行來行去、訓覺
扑野，男男女女d 汁液
吸埋吸埋d 體液你又浸晒佢出來...
諗起都想嘔

唔會 真槍貴好多

練到劍氣爆石未?

未

有時我都覺得拎袋甲去體育館真係好鬼攰

但每次feel 到自己姿勢有改善就有動力再繼續去玩

劍道同其他功夫一樣都係纖毫之爭

就算呢一刻打中對手，還有下一個對手

萬一經已戰勝所有對手呢？就會思考如何更有效，姿勢更漂亮的打法

所以最後都是不在乎勝負，在乎對自己嘅表現滿足未，未滿足的話就會繼續打落去了

另外認識一群志同道合的劍友也是非常有趣的事

對。
只係單純對打，同一樣動作，都可以一邊中一邊唔中，呢啲就係動力去改善自己，點樣出刀、幾時出.... 一邊感受一邊改進。

香港有冇地方教戰前劍道架？

有無試過無裝備格劍？我可以教你

應該冇

真心，一直扎，連套路都未教

無

以前係咁兒響台灣玩過一年半載上左甲，而家翻黎香港想玩翻，好似好多間道場咁，師兄有冇咩評價？定係求其揀間學就得？

戰前劍道唔清楚

你可以搵吓google大神睇吓香港有咩館。

至於有關「戰前劍道」，相信香港係唔會有館教，「現代劍道」都係由「戰前劍道」演進出黎。「現代劍道」當然加入咗啲競技元素，但「心、体、技」都係主要基本，對學習唔會有太大影響。

搵唔搵到食

老實講， 功夫就間間都差唔多既。 劍道野好 standard。
人際關係就人夾人緣， 亦好難講。

Quote錯 sorry ,純粹係想問普通現代劍道

上面有講喇，碌上去睇睇啦

求其一間就得，每間館所學分別不大

劍道世界賽直播中

但你唔斬又點知自己練完係咪真係斬到

其實斬人唔使咁多要求既。

斬蓆先要呢樣個樣。

斬人都有分好多種嘅，刃根把握唔好 個殺傷力會細好多
而斬蓆就係測試你嘅刃根、角度
如果你真係覺得斬人唔洗太多要求，咁又洗乜練劍
是但拎把牛肉刀鳩斬都得啦

本來斬人就係拎把牛肉刀鳩斬架啦。 唔通蠱惑仔有練過劍道？

練劍道唔係俾你斬人。 係你自己既修行。

話斬人係鳩斬你對唔對得住咁多年以來持之以恆練習嘅劍士們？

點解劍道係修行，斬蓆就唔係修行呢

聽日女子個人+團體賽，香港時間8點開始

想問下新界有冇得學？

一直都好想學
但隻腳有事屈唔到 搞正跪唔到
最後放棄唔學 連正座都做唔到

搞到跪唔到

唔清楚

上劍協個網睇吓會比較好

元朗有一班，星期五晚

唔該哂，一陣去睇睇先